'use strict';

var sample = [
  {"question": "posterity", "answer": "potomkowie"},
  {"question": "obsolete", "answer": "przestarzały"},
  {"question": "desire", "answer": "pragnienie"},
  {"question": "fidelity", "answer": "wierność"},
  {"question": "dull (eg blade)", "answer": "tępe (eg ostrze)"},
  {"question": "likelihood", "answer": "pradopodobieństwo"},
  {"question": "obstacle", "answer": "przeszkoda/bariera"},
  {"question": "principles", "answer": "zasady"},
  {"question": "inflatable", "answer": "nadmuchiwany"},
  {"question": "claim", "answer": "roszczenie"},  
];

var fixtures = [
  {"question": "posterity", "answer": "potomkowie"},
  {"question": "obsolete", "answer": "przestarzały"},
  {"question": "desire", "answer": "pragnienie"},
  {"question": "fidelity", "answer": "wierność"},
  {"question": "compassion", "answer": "współczucie"},
  {"question": "trustworthiness", "answer": "solidność "},
  {"question": "abandoned", "answer": "opuszczony/zaninechany"},
  {"question": "dull (eg blade)", "answer": "tępe (eg ostrze)"},
  {"question": "likelihood", "answer": "pradopodobieństwo"},
  {"question": "obstacle", "answer": "przeszkoda/bariera"},
  {"question": "principles", "answer": "zasady"},
  {"question": "inflatable", "answer": "nadmuchiwany"},
  {"question": "claim", "answer": "roszczenie"},
  {"question": "sustainable", "answer": "zrównoważony"},
  {"question": "temptation", "answer": "pokusa "},
  {"question": "pitfall", "answer": "pułapka"},
  {"question": "trade off", "answer": "kompromis"},
  {"question": "commuting", "answer": "dojazdy"},
  {"question": "digest", "answer": "uporzątkować/przetrawić/przyswoić"},
  {"question": "arduous", "answer": "żmudny, mozolnyx"},
  {"question": "tipping point", "answer": "punkt zwrotny"},
  {"question": "dawn", "answer": "świt"},
  {"question": "semicolon", "answer": "średnik"},
  {"question": "colon", "answer": "dwukropek"},
  {"question": "grips", "answer": "uchwyty"},
  {"question": "take down", "answer": "obalić"},
  {"question": "shallow", "answer": "płytki / powierzchniowy"},
  {"question": "embrace", "answer": "ogarnac / objac"},
  {"question": "plunge", "answer": "pogrążać sie"},
  {"question": "obscure", "answer": "niejasny"},
  {"question": "chairman", "answer": "przewodniczący"},
  {"question": "demand", "answer": "popyt/żądanie/pretencja"},
  {"question": "Profound", "answer": "głęboki, zupełny, wyczerpujący"},
  {"question": "endeavor", "answer": "dążyć/usiłować"},
  {"question": "relief", "answer": "ulga, odciążenie"},
  {"question": "supreme", "answer": "najwyższy, zwierzchni"},
  {"question": "pull up", "answer": "zatrzymać się"},
  {"question": "To eat hart out IDIOM", "answer": "to grieve, to be sorrowful"},
  {"question": "superficial", "answer": "powierzchniowy, pobieżny"},
  {"question": "temperance", "answer": "wstrzemięźliwość"},
  {"question": "Anticipate", "answer": "przeczuwać, przewidywać"},
  {"question": "frankly", "answer": "szczerze"},
  {"question": "compound", "answer": "złożony, zespolony, sprężony"},
  {"question": "for the time being", "answer": "na razie, chwilowo, tymczasowo"},
  {"question": "decent", "answer": "przyzwoity"},
  {"question": "ditch", "answer": "rów"},
  {"question": "illegibility", "answer": "nieczytelny, niejasny"},
  {"question": "embrace", "answer": "objąć, uściskać"},
  {"question": "fairly", "answer": "dość, całkiem"},
  {"question": "for instance", "answer": "na przykład"},
  {"question": "cog", "answer": "tryb (maszyny)"},
  {"question": "I’d rather have", "answer": "wolałbym"},
  {"question": "Once you do something", "answer": "Kiedy (po tym jak) coś zrobisz"},
  {"question": "roar", "answer": "ryczeć, grzemić "},
  {"question": "endeavor", "answer": "dążyć, usiłować"},
  {"question": "twinkle", "answer": "przebłyskiwać "},
  {"question": "profound ", "answer": "głęboki, zupełny"},
  {"question": "sparks", "answer": "iskry"},
  {"question": "remedy", "answer": "lekarstwo"},
  {"question": "appeal", "answer": "urok"},
  {"question": "top-up", "answer": "doładowanie (np karty metro)"},
  {"question": "fishmonger", "answer": "fishmonger"},
  {"question": "craving", "answer": "pragnienie"},
  {"question": "unleash", "answer": "rozpętać/uwolnić"},
  {"question": "Cliche", "answer": "coś przewidywalnego / setereotyp myślowy"},
  {"question": "obtain", "answer": "uzyskać"},
  {"question": "nail", "answer": "paznokieć (ale też gwóźdź i przybić)"}
];

module.exports = sample;
